\begin{frame}{Reconstruction du modèle 3D}
	\begin{itemize}
		\item Méthodes de reconstruction volumiques\begin{itemize}
			\item Triangulation de Delaunay
		\end{itemize}
		\item Méthodes de reconstruction surfaciques\begin{itemize}
			\item Reconstruction par Poisson
			\item Reconstruction par Scale-space
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Méthodes de reconstruction volumiques}{La triangulation de Delaunay}
	\begin{minipage}{0.475\linewidth}
		\begin{block}{Diagramme de Voronoï}
			\textbf{Cellule de Voronoï} : 
			$$V(\mathcal{p}_i) = \{ x : \mathcal{||} x - \mathcal{p}_i \mathcal{||} \leq \mathcal{||} x - \mathcal{p}_j \mathcal{||}, \forall j \}$$
			\textbf{Diagramme de Voronoï} : Ensemble des cellules de Voronoï
		\end{block}

		\begin{block}{Triangulation de Delaunay}
			$$\text{Del}(\mathcal{P}) = \text{Dual}(\text{Vor}(\mathcal{P})) $$
		\end{block}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.475\linewidth}
		\only<1>{
			\includegraphics[width=\linewidth]{fig/surface/delaunay_demo_voronoi.png}
		}
		\only<2>{
			\includegraphics[width=\linewidth]{fig/surface/delaunay_demo_done.png}
		}
		\slidecite{delaunay1934sphere}
	\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Méthodes de reconstruction volumiques}{Les problèmes avec Delaunay}
	% NOTES : 
	% parler des difficultés rencontrées avec Delaunay, et de pourquoi on peut pas l'appliquer
	% parler de pourquoi la technique ne peut pas être appliquée : 
	% 	- est un dual de Vor(P)
	% 	- donc, construit convexHull(P)
	% 	prouvable par : WolframAlpha, Mathematica, ... :
	% Definition depuis demonstrations.wolfram.com :
	% " The Delaunay triangulation of a given set of points S is a triangulation
	%   of the convex hull of S such that no point of S is inside the circumcircle 
	%   of any triangle of S. "
	\pause
	\begin{minipage}{0.49\textwidth}
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=0.4\linewidth]{fig/surface/delaunay_ch_cloudpoint.png}
		\end{figure}
	\end{minipage}
	\hfill
	\pause
	\begin{minipage}{0.49\textwidth}
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=0.4\linewidth]{fig/surface/delaunay_ch_meshed.png}
		\end{figure}
	\end{minipage}

	\vspace{2em}
	{\centering\emph{Ne convient pas pour Lucilia}\par}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% SURFACES
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Poisson
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Méthodes de reconstruction surfaciques}{Par Poisson}
	\begin{minipage}{0.49\textwidth}
		\begin{def-problem}
			\DefProblemName{Surface par Poisson}
			\DefProblemInput{Un nuage de points $\mathcal{P}$, et les normales en tout points $\mathcal{\vec{V}}$.}
			\DefProblemOutput{Une isosurface passant par tous les points du nuage.}
		\end{def-problem}
		\begin{itemize}
			\item Se base sur une fonction \textit{indicatrice} (idéale) $\chi$ définie dans l'espace $\mathcal{E}$ du nuage de points $\mathcal{P}$.
			\item Cherche donc à résoudre une fonction $min_{\chi} \mathcal{||} \nabla \chi - \mathcal{\vec{V}} \mathcal{||}$.
		\end{itemize}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.45\textwidth}
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=0.95\linewidth]{fig/surface/poisson_function_intuitive.png}
		\end{figure}
		\slidecite{kazhdan2006poisson}
	\end{minipage}
	\pause
	\vspace{3em}
	{
		\centering
		\emph{Peut convenir si la surface est entièrement fermée}
		\par
	}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Scale-space
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}{Méthodes de reconstruction surfaciques}{Par espace d'échelle}
	\begin{minipage}{0.45\textwidth}
		\begin{def-problem}
			\DefProblemName{Surface par Scale-Space}
			\DefProblemInput{Un nuage de points $\mathcal{P}$.}
			\DefProblemOutput{Un maillage des points.}
		\end{def-problem}
		\begin{itemize}
			\item Notion d'\textit{espace d'échelle}, définie par~\parencite{witkin1987scale}.
			\item Opérateur choisi ici : fonction de MCM. $\frac{\delta\mathcal{P}}{\delta\mathcal{t}} = \text{H}(\mathcal{P})\vec{n}(\mathcal{P})$.
			\item Peut créer des intersections de surfaces.
		\end{itemize}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.45\textwidth}
		\only<1>{
			\begin{figure}
			\includegraphics[width=0.8\textwidth]{fig/surface/bust_reconstructed_original.png}
			\end{figure}
			\slidecite{digne2011scale}
		}
		\only<2>{
			\begin{figure}
			\includegraphics[width=0.8\textwidth]{fig/surface/bust_reconstructed.png}
			\end{figure}
			\emph{Peut convenir si nuage de points uniformément échantillonné}
		}
	\end{minipage}
\end{frame}
